好驚唱國歌唱到走哂音

話說我本行係古典音樂，我都好鍾意首願榮光歸香港，次次唱都感動到想喊

但每次聽都硬係覺得原本個版本有少少奇怪
因為佢頭尾段都係4句，一共8小節
但中段又短左，少左一句
個感覺唔係好平衡，尤其我地慣左留意個form，就覺得作為一首國歌總係爭緊D野

再加埋個原key 都比較難唱，咁我就諗左一個小小既改動，想問下大家意見

咁我就整左兩個版本
一個用原本既Key - C major 開始
中間加多一句，然後轉key 做F major
呢個版本好處係後面冇咁高音
但都有D問題就係中間果段變左好低音 (去到E)
男聲好易冇晒聲，女聲就問題不大
去片：

另一個版本係由F major 開始
中間冇左個轉調，咁就由頭到尾都係F major
呢個Key 應該好唱好多
(不過中段係會突然低左落去，係有D 奇怪但如果要顧及個key 容易唱，就真係冇咩其他辦法)
去片：

希望大家可以俾下意見，如果大家鍾意既，搵人填返中間果句歌詞，就係一個易唱D既版本啦

利申：代朋友po，各位ching有問題我會搵返佢答。佢人係外國有時差，會覆得慢啲

推

利申: 音樂痴

其實原版應該無人可以原key原調唱晒成首
一定某個位升/降8度

而家每段都係8小節
B段冇少左句 只係第3~4句連埋左

3: 捍自由~齊集這裡
4: 勇氣 智慧也永不滅

女聲 音域問題所以後面升key未必夠
應亥得女高音去到High C

男聲音域冇乜問題

關於key 我地研究過好耐 而家最合適
高d就太高 低d就太低

轉key覺得唔可行

取捨

取: 氣勢, 一氣呵成

捨: 部份女士&男士 後面升唔到key,
最尾一段唔升8度 唱返同前段一樣音高托底